<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>韩寒</title><link>http://blog.sina.com.cn/twocold</link><description></description><language>zh-cn</language><copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright><dc:language>zh-cn</dc:language><dc:rights>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</dc:rights><item><title>亚细亚的孤儿</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100jloa.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
这个名字源自1945年来自台湾吴浊流先生的一部小说，当时台湾在日本统治下，小说描写的是当时的一个台湾知识分子在台湾被日本人欺负，在中国又被歧视的凄惨命运。后来这个名词被用于形容国民党第8军709团和第26军278团在中缅边境的故事，为此香港还拍摄过一部电影，罗大佑也为此写过一首歌，说是描写当时的中南半岛，也就是我们说的云南缅甸老挝那一块，当然，罗大佑写那样的歌词和那个时候台湾在国际上的尴尬位置也有关系，但现如今，上面所有的国家地区其实只能算是亚细亚的问题儿童，甚至有的还成为了亚细亚的好孩子，真正的亚细亚的孤儿——朝鲜。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
上个星期我看了世界杯朝鲜对巴西的比赛，我一直对这场比赛非常期待，一方面我个人很喜欢南美足球，一方面朝鲜实在太神秘了，我和朋友们开玩笑说，朝鲜这些球员回国以后会不会被枪毙啊，因为他们看到了这个世界。我一看朝鲜队的上半场比赛，我明白了，和朋友开玩笑说其实朝鲜队一直拥有世界杯出线的实力，但因为历届世界杯都是在发达国家举办，所以不方便出线，这次在南非举办，南非贫富差距大，朝鲜政府就能把朝鲜队往南非贫民窟里一扔，说，你看，这就是非社会主义国家的情况，于是，金正日将军决定，这次可以出线。第一场球，他们踢的很感染人，而且踢的非常的干净，从不一碰就倒，也不拉拉扯扯，滚倒了马上就爬起来。无论是处于对弱者的同情还是同为亚洲人的感情，我都感同身受，在他们终于打进一个球以后，我非常高兴，当然，我也告诉朋友们，千万不能因为喜欢朝鲜队员和朝鲜人民而爱屋及乌，喜欢上金正日和主体思想。后来第二场，很多朋友看好朝鲜，认为朝鲜甚至能爆冷干掉葡萄牙，但历史经验告诉我们，类似的国家无论干什么事情，一旦没扛住，崩溃起来就是一泻千里。7比0以后，很多朋友又开始为朝鲜队队员回国以后的命运担忧。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
作为邻国，朝鲜一直是一个非常尴尬的存在，很多人幼稚的认为朝鲜永远是我们的好朋友，因为我们的国家信仰号称一致，这个观点非常奇怪，就好比你我都是阿根廷球迷，你我就必须是好朋友一样。当然，最后大家发现，这两个其实都是伪阿根廷球迷，只是大家的伪法不同。也有朋友幼稚的认为，就算再发生战争我们必须帮助朝鲜，因为我们不能让资本主义国家和我们直接相邻，而当年的那场战争，我们为了朝鲜人民，损失也非常惨重。这个观点也很奇怪，谁说两个曾经信春哥就一定不会打起来，而且朝鲜人民是否感谢我们也很难说。万一朝韩战争爆发，人家朝鲜冲韩国扔几个核弹，结果战争又打输了，韩国遭受了核污染，弄不好像踢足球一样，两个国家以三八线为中线换个边。其实我们接壤着什么政治信仰的国家并不重要，现代战争也早就无所谓这些，关键是我们旁边的国家是否文明，我们自己是否文明。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
朝鲜有着还算丰富的自然资源，非常合理的人口总数，还算不错的民族精神，按理来说，这样一个国家要搞成这么穷还挺不容易的，有些人把朝鲜的贫穷归结于国际社会尤其是美国的制裁，我想他们未必了解这个国家，当然，我们也未必了解这个国家，但是，当资讯已经如此发达的时候，一个国家还这么难以让人了解，而这个国家的人民更不能够了解世界，否则就会冒着被枪毙的风险，自然这个国家一定是贫穷的。信息越封锁，国家越落后，这是一定的。比较有意思的是，这个极度独裁人民被高度洗脑的国家的名字叫“朝鲜民主主义人民共和国”，这和上世纪70年代血腥独裁仅仅四年时间就导致自己国家五分之一人口死亡的红色高棉政权管自己叫“民主柬埔寨”有的一拼，我估计他们念自己国家的全名的时候是他们唯一能说起民主的时候。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
别国的内政我们不能干涉，我国的内政我们不能评论，于是我们只能去评论评论别国的内政。我总是以五十步盼百步的心情，期待着朝鲜融入这个世界里，不再是亚细亚的孤儿，哪怕就像我们那样，半推半就，欲拒还迎，左顾右盼，说东去西，至少我们在这个世界里，我们也再不会抚摸着领袖的像章含泪起舞。所有人都服从于某一个人或者一个观点从来不是判断一个国家和政权好坏的标准。其实到了今天，什么主义，什么精神，什么旗帜，都是一场游戏一场梦，几十年前，我们总是在纠结，权力到底要落在什么阶级的人手里，事实上，权力掌握在什么阶级的人的手里都不重要，任何获得权力的人自然就变成了一个新的阶级，从来就没有谁可以论证他们天然和必然的会去维护自己出身的那个阶级的利益。无论你是什么阶级，无论你是哪个思想家，哪个政治家，哪个军事家，研究出如何获得权力的都不伟大，研究出如何限制权力的才是伟人。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
最后献给大家这首罗大佑所作的我一直很喜欢的歌曲的歌词，《亚细亚的孤儿》，我们希望朝鲜人民能过上更好的生活，至少不再饥饿。我们也告诫我们自己，苦海再无涯，回头不是岸。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;亚细亚的孤儿在风中哭泣&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;黄色的脸孔有红色的污泥&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;黑色的眼珠有白色的恐惧&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;西风在东方唱着悲伤的歌曲&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;br /&gt;
&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;&lt;font COLOR="#C60A00"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;
&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#000000"&gt;亚细亚的孤儿在风中哭泣&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
没有人要和你玩平等的游戏&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
每个人都想要你心爱的玩具&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
亲爱的孩子你为何哭泣&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font COLOR="#000000"&gt;&lt;br /&gt;
&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
多少人在追寻那解不开的问题&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;多少人在深夜里无奈地叹息&lt;br /&gt;

&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
多少人的眼泪在无言中抹去&lt;br /&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
亲爱的母亲这是什么道理&lt;/FONT&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;亲爱的母亲&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&lt;font STYLE="FonT-siZe: 14px"&gt;这是什么真理&lt;br /&gt;&lt;/FONT&gt;&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100jloa.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>2010年06月12日</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100jbqq.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
谢谢我的对手，你们让我学到很多，让我知道长路漫漫。关于类似的一切，我的看法从未改变。两年前我就已经说过一遍，雷同观点如今不想再多说了，说来说去都是一样，说多了就累了，在累之前我认输，否则就灰心了。你们胜利了，请随意。如果你是我的读者，我希望你们不要以任何名义去驱逐任何一种文化，更不要想教训和消灭它的受众群体，无论是文化还是政治都不能排他，也不能代替别人做出选择，哪怕它很傻，哪怕它不合你的口味，只要它不反人类。我曾经无意识的带领你们去往各个博客铲除异己，如今我欣喜的看到我们共同的进步，四年前的我一定带不走今天的你。热血一定要洒在它该洒的地方，否则它就叫鸡血。在此我也正式向现代诗歌以及现代诗人道歉，三年前我的观点是错的，对你们造成的伤害带来的误会，我很愧疚，碍于面子，一直没说，希望你们的原谅与理解。愿文化之间，年代之间，国家之间都能消除成见，为了……你知道的。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;我看好阿根廷。&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100jbqq.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>莫名，我就仇恨你</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100japd.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我最近经常在论坛里看到69圣战，当时我并不了解内容，很明显，我对69两个字的好感要大于圣战两个字，我挺害怕看见“圣战”两字的，就像我害怕看见“坚决打倒”“旗帜鲜明”等带有恐怖色彩的词汇一样，所有的这些词汇都代表着民间狂热煽动和失去理智，官方完全排他和铲除异己。这次69圣战的诱因是世博会期间，大批韩国艺人的粉丝聚集世博会会馆区域等待发送演唱会门票，因为人数众多，还和前来维持秩序的军警有所冲突，有觉得丢人的中国网友去这些韩国艺人的网站上指责他们，有个韩国艺人的中国粉丝又代表中国给他们的韩国偶像道歉，于是发生了69圣战，这好最后圣战其实只是网络上的一场大朋友欺负小朋友，但说实话，我为两方都觉得挺惭愧的。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我与韩国人的唯一接触是五年前在韩国一支车队比赛，参加亚洲的一个方程式锦标赛，我的队友是一个韩国车手，家境非常一般，以前在这个车队做维修工，后来变成了韩国很不错的赛车手，算是一个励志故事。那个时候无论我去韩国比赛或者他们来中国比赛，都觉得挺融洽。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
突然之间，中国的年轻人，尤其是网民对韩国人非常反感，其反感程度大大超过了日本，说实话我觉得挺奇怪的。后来开始传出韩国人掠夺中国文化遗产的事情，我本人作为非物质文化遗产也被抢过一次。好在新中国几乎没有留下什么文化遗产，所以也避免了现代文化遗产被别的国家抢去的恶果，于是盛传韩国人要抢我们古代的文化遗产，从四大发明到文人墨客，都成为韩国人争相论证有韩国血统的对象，我中华民族文化人上下五千年来几乎从来没有过可以随心所欲写文章的时候，基本上还没写出代表人类进步的东西来，身体器官就会缺少一点什么，大则脑袋小则鸟，写点前朝的事已经算是最大尺度了，所以留下的真正文化遗产屈指可数，我们都是很宝贝的，你随便抢走一个，我们就损失了百分之二十五啊，大家的激动我很能理解，如果我们国家哪天宣布莎士比亚，伏尔泰，高尔基，舒伯特，但丁，雨果，海明威，川端康成均拥有中国血统，我估计八国联军得再出动，一个国家的文化是一个成熟国民对自己国家自豪感的重大来源。偏偏韩国人最喜欢抢中国文化。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
但这是真的么，这些基本都不是真的，除了端午节和韩国的端午祭有名字上的冲突以外，其他的所有有关韩国掠夺我们文化遗产的事件都是我们自己捏造或者夸大的，这事情说出来其实挺难接受的，但事实就是如此，我不喜欢你，于是我编造了你来我家偷东西的故事，并且意淫了没偷着被我家的狗给咬了的结局。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我喜欢韩国么？说实话，我并不喜欢韩国，我的生活里几乎没有什么韩国的产品，韩国的电器在中国卖很贵，性价比不高，韩国车进步很大，但始终不能算作一流，我肯定不会购买，看过几部韩国电影，有两三部很不错，其他也都一般，那些不错的电影也普遍压抑，我绝对不会看韩剧，我绝对不会听韩国歌星唱歌，也不喜欢他们的打扮，我也不喜欢韩国料理——但我绝不讨厌韩国，我甚至尊重韩国。如果你了解一些韩国的民主进程，你应当敬佩韩国人民。韩国虽然国土面积不大，但是他们居然向世界的部分，全亚洲，尤其是中国输出了他们当代的文化。你不管这个文化深刻还是肤浅，韩国做到了，韩国还输出了他的自主商品品牌，而且还都不低端。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
中国和韩国官方之间始终没有大的敌意，我不明白为什么两国的年轻人会有那么大的敌意，当然，主要其实还是我国不同年龄段网民之间的互掐。我们何必要这些莫名其妙的仇恨和对立。如果有商家在背后做推手，那就更不应该挑起这些不同民族不同时代的年轻人之间的矛盾。中国人，韩国人，韩国年轻人，中国八零后，中国九零后，我们其实应该坐在一起点着篝火好好聊天才对，你握握我们的手，我握握你们的手，你泡泡我们的妞，我泡泡你们的妞，多么和谐，当然，如果是你泡泡你们的妞，我泡泡你们的妞，那就更和谐。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
在这个大朋友欺负小朋友的游戏里，大朋友们其实应该再想的多一点，他们是脑残么，他们的确脑残，而我想告诉那些小弟弟小妹妹们，每个人都有自己的偶像，甭管他是哪个国家的，等大家长大了以后，有些人觉得自己真有眼光，偶像自己也很争气，你说出自己的偶像的时周围人都觉得你有品，你可以继续粉他，你可以不粉他，但你无悔自己年少时的选择，在你的一生里，你都可以大声的说，我的偶像是叉叉叉。而有些人长大以后都不好意思告诉别人自己年少的时候粉的是叉叉叉，恨不得把当时的日记和照片都撕了，别人帮你回忆起来，你还不愿意承认。小心成为后者。我不是假装过来人在和你装逼似的传授人生经验，那是怪叔叔，你要小心的，我是另一个大朋友。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
然后要说给大朋友们，就像买车一样，现在人家小朋友就喜欢韩国车，你说人家脑残，你们要买我们自主品牌国产车，结果人家小朋友还是买了韩国车，那是你的自主品牌比人家差，轮到你买车的时候，因为你积累的比人家多点，你不一样买美国车和欧洲车，最好也就买个合资品牌的号称国产车的进口车。你觉得人家追韩国明星傻逼，你不一样天天看美剧，千万不要用这种假爱国情操来欺负人家小朋友，我赞叹你们的团结与志气，但是你要像爱护你的小弟弟一样去爱护你的小弟弟。当年你也学过紫龙，你也模仿过流川枫，你也追过F4，你也迷恋过莱昂纳多，纵然你品味高一些，也没去世博会场抓瞎，但你不能去辱骂你的小弟弟喜欢SJ。在你们圣战的前后日子里，有多少同胞需要你们的支援，那些比你们年纪大一些，你的哥哥们，他们在和工厂争斗，他们争斗来的每一分钱也许就是你们未来的基本工资，你表示无所谓，曾经你的父辈们，他们在为敏感词而争斗，你表示不清楚，一个月前，曾经你的爷爷们，他们在为全新的中国而争斗，你表示没兴趣，你好意思和你的小弟弟小妹妹们谈爱国么，我认为大朋友应该先退一步，小朋友们再提高品味，否则最后韩国人一样唱他们的歌，而这种仇恨特别容易裹着“圣战”的称号，最终从某场演唱会上，从网络上走到现实里，变成我们中国青年和少年的内斗，在这个充满了年长者带来的罪孽的社会里，我们将拥有罕见的青年人面向年幼者而不是面向年长者的斗争，成为世界青年运动史上的一朵奇葩。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100japd.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>2010年06月10日  一些琐事</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100j9lt.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
一些琐事，《独唱团》终于在今天下厂印刷，20天以后和大家见面，暂以丛书的形式出版，两个月来一次,定价是16元，在没有接受广告和确保印刷品质的情况下，这个定价得益于一年半前就屯了三十万册的纸张，如今的纸张和印刷涨价了百分之二十左右，以后的价格也许会有小幅调整。在此期间，我和我的同仁就不接受媒体的采访了，上市也将不单独召开任何形式的发布会，主要是想降低大家对《独唱团》的期望，虽然作者们提供了非常优秀的文章，但它终究只是一本文艺读本，无论是从程序上还是从本质上，他都无法承载很多人对于改变现状，改善社会的期望。我们总说，这个社会需要常识，需要启蒙，但其实我认为，互联网十年，该启蒙的人已经被启蒙了，有常识的人一直有常识，大家其实都知道美和丑，好和恶，只是我们有不可抗力的因素导致我们在台面上要扭曲和违背一下自己。要改变靠自己，现在不是旧年代，资讯毕竟对我们开放了七八成，我们也已经了解了这个世界七八成。而一本文艺读物，除了能提供好的文艺作品以外，能量有限，如果你抱着想看战争片的心态误看了一部文艺片，无论这部文艺片多好，你都会失望。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
另外一事，在莘松路的松江莘庄交界处麦当劳边，这里有一个没有意义的混凝土隔离墩，水泥色，没有任何的警示和反光标志，每到下雨和晚上，几乎等于隐形，必然要有车撞在上面，光我曾经目睹的就不下六七台车，均损毁严重，我曾经放过两个雪糕桶，自然是第二天就没有了，类似的水泥隔离墩，如果有车以超过60的速度撞上去，又没有系安全带，必然有生命危险，应该严格禁止路政部门在道路上设置的隔离墩的前三节是水泥材质。在我全国各地的驾车生涯中，至少看到过上百起类似撞隔离墩的车祸，几乎都是雨天夜晚，对面中国传统的远光常开，你莫名其妙就撞上突然出现的隔离墩或者骑上隔离带了。类似设计和摆放一定要修改，这比在高架底下刷漆装嫩紧迫一万倍。&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100j9lt.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>青春</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100iy7s.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我有一个朋友，毕业之前虽然也没有什么远大的理想，但积极健康，毕业以后去找工作，好不容易才找到，给别人加工东西，一个月赚一千五百块，时常加班，加班有时候有工资，有时候没有工资，合起来一个月能赚两千。他家在二十公里外，买了一个电瓶车，每天早出晚归，刚刚结婚，买不起房子，好在农村当时盖了三层楼，他们把一层和二层都租给了外地来打工的人，每间两百多，一共租出去六间，一个月可以补贴一千五，这些外来打工的人往往一个家庭三个人住一间，每个人的收入是八百多，靠步行和骑车，在附近的工厂里上班，附近的工厂是比加工业污染更大的化工业，是当时我们镇招商引资过来的，大部分都倒闭了，没倒闭的略有盈余，但是如果一治理污染，可能就亏损了，一亏损就没办法交税和拉动GDP了，所以政府也不能管，被这些厂污染的河流穿过我家门前，我老家的村里几乎每个农民住宅都住了超过二十个外来务工者。这些农民住宅的房东一般都有一个孩子，几乎所有的孩子都类似我文章开头提到的那个朋友。我朋友觉得自己混的还算不错，至少娶到了老婆，每个月的钱差不多都用于基本生存，什么大件都买不了，如果想要换个工作或者自己出去闯闯又不敢，一方面没有社会保障，万一有个三长两短，一方面如果断了一个月的收入，生活就没有办法继续了。他们想去镇上买房子，把自己的户口变成城镇户口，这样对以后的小孩子比较好，但是上海郊区镇上的房子一套至少要五十万，他要不吃不喝工作25年才可以，而且还是毛坯房，要装修好还得再饿5年。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
他的隔壁邻居，我的另外一个朋友，刚大学毕业，工资比我第一个朋友要高一点，但女方要求也高，一定要在市里有一套房子才能结婚，这套市区二手的老公房房子至少需要两百万，我的朋友需要工作六十年，或者他们家的房子出租给八户外地打工人家，出租一百年才能买得起市里的房子，于是他们唯一的期盼就是动迁，就算政府五十万拆了他们的房子，五百万把这块地卖出去都无所谓，至少五十万可以付清市区里那套房子的首付，以后的再说，老婆好歹可以娶进门。至于房子拆了以后父母住哪里，这的确是个问题，也许可以三百元租其他农宅的一间大一点的房间过渡几年再说。我的第一个朋友以前的工作是三班倒，工厂太远，身体出了问题，辞职才换了现在的工作，期盼着少加班和加薪，老板表示明年可以加一百块，后年再加一百块。他上个礼拜告诉我，他的父亲可能要去海外给别人做泥水匠，出去三年就可以赚二十万。我问他，那你怎么打算，他说就这样，还能怎么样。他的母亲在给人拧电灯泡，八百一个月。这个上海郊区的家庭，孩子二十多，生活都能望见五十多的自己，五十多的父亲，还要去海外打工两年，至于那些外地打工者，他们虽然觉得讨厌，把周边工厂的工作额度都挤了，而且还把工资挤压到几百块一个月，整个村里外地人本地人的比例都超过了10比1，但是又不得不依靠他们，因为他们租了他们的房子，一年也给他们带来了一万多收入。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
这就是上海的郊区普通人的生活，也许还算是不错的家庭。这就是为什么富士康有这么多人跳楼，机械的劳动，无望的未来，很低的薪水，但去了别的地方薪水更低，很高的物价，除了吃得饱和穿得暖以外，别的什么都做不了，而让你吃饱饭还在被这个政府当作对世界人类天大的贡献和政绩宣传，还恨不得拿出远古时代的数据和冰川时代的照片想表明，你能吃饱已经要感谢国家了，你说你能奢望什么。我的那个朋友虽然生活压力大，但是他还有朋友和家庭，在他的二十公里远的地方，绝大部分的年轻打工者，他们的家庭都在几千公里外，而且家庭也未必温暖，你赚了多少钱往往是中国家庭衡量一个小孩在这个世界上价值的唯一标准。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
这是一个中国的大部分网民都未必熟悉的群体，你看很少有论坛上有现役的富士康员工向大家讲述关于自己员工跳楼的故事和自己的生活，因为他们都没有这个时间甚至能力。外面的灯红酒绿和他们一点关系都没有，连对爱情的憧憬都没有，这个世界上没有第三者，现实是最大的第三者，也许唯独在跳楼的时候，他们的人生价值才有所体现，那就是被当作一个生命被提起和记起，可惜现在又变成数字了。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
心理辅导是没有用的，当我看见我们的女人搂着有钱人，有钱人搂着官员，官员搂着老板，老板搂着林志玲，你怎么给我心理辅导？一打听，同学们混的都更惨，有混的好的男同学，那是靠家里，有混的好的女同学，那是嫁的好，别人都羡慕你在富士康有社会保障，按时发工资，安排住宿，加班还给钱，你说你像个机器，别人说自己像包屎，方圆几百公里内，连个现实的励志故事都没有，这就是很多中国年轻人的生活。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
如果将他们的薪水涨十倍，会不会没有人跳楼？只要别通货膨胀十倍，当然没有人再跳楼。当然，老板也不会这么干，就算老板这么干，也会被政府勒令禁止。为什么我们的政客能在世界的政治舞台上挺起了腰杆，还能来几下政治博弈，耍几下政治手腕，是因为你们，每一个廉价劳动力，你们是中国的筹码，GDP的人质。无论这是中国特色的社会主义还是封建特色的资本主义，在未来的十年里，这些年轻人都是无解的，多么可悲的事情，本该在心中的热血，它涂在地上。&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100iy7s.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>2010年05月27日</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ixd0.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;最近两周忙于比赛，刚回来，一切很好。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;在写新的小说，杂志也应该终有眉目。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我是一个怕冷的人，一直开着暖气，这几天发现要开冷气了，冷暖其实有常，就是太突然了。在南京的时候我尝试了游泳，但是依然只会潜泳，一换气就沉水里了，于是就成了一个永远抬不起头的人，不知道会游泳的朋友有什么建议。我一直想去参加铁人三项，长跑和骑车都是长项，但组委会不接受游泳的时候用救生圈，所以我一定要学会游泳。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
另外，因为最近有一些文章被删除了，所以有一些产品和节目想到了用此来做广告，比如最近有某个电影，他们的宣传团队就想出了替我PS了一张博客截图，发新闻稿说是我写了一篇文章，爆料两个明星为了抢着上这部电影而自降片酬，并评论一番，最后，这篇文章被删了，所以博客里并没有。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
这样的事情应该是某些娱乐策划公司做的，而且出现过不止一次，都以“韩寒被删除文章”来做宣传，我想说，朋友，我了解你们想尽办法要给客户做宣传的压力，但别以为这是策划创意，这是不上道拿不出手的方法。另外，朋友，请不要随意玷污在这个时代里被删除的文章。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
最后，给这么早起的读者们一个礼物，老朋友联想最新的手机——乐PHONE，反应速度很快，操作系统很好，很值的一款手机。这篇文章和下一篇文章最早留言的新浪注册用户都可以获得一台。谢谢每一个读者的支持，夏安，回见，勿念。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ixd0.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>那些洗不干净的葱们</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100insm.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
最近，福建有了高教十条。其中最让人瞩目的是第二条——在教育教学工作中散布违反党的路线方针政策、党的基本理论、国家法律法规等错误言论，对学生确立正确理想信念和政治信仰造成不良影响的，实行“一票否决”，违者将被解聘。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
让人宽慰的是，看到上文，我本以为要实行“一枪枪毙”，但这仅仅是“一票否决”，比毛泽东那会儿进步多了。至于一票什么样的人能投出这一票，我并不关心，我关心的是这个方针政策和基本理论实在很难把握，当权者在要求我们统一思想的时候，自己经常统一不了思想，在我幼小的记忆中，我隐约记得我的高中课本里讲到三权分立，政治课本和政治老师都说，三权分立是个好东西，但最近我一直看到官方的文章和讲话，说三权分立是错误思想。你知道我是一个只有高中文凭的人，我的政治课学到这里就退学了，我只觉得很困惑，我为那些散布过这个错误思想的政治老师和教材编委的命运感到担忧。他们一直在念着领导给的稿子，弄不好还要还给领导办了，原因是那稿子是领导昨天晚上的想法，今天领导起床以后想法变了。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
对于这种感受，我看到过一个精确的评价，大意是……他上了车，马上打开右转向灯，往前开了一米，结果他左转了，左转也就算了，没想到他居然调了一个头。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;所以，被这样的司机撞死只能自认倒霉。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
新闻记者追寻真相，历史老师讲述历史，作家文人写点真话，电影导演拍摄现实，轻则犯下了思想的错误，重则走向了犯罪的道路。而一旦有人这么做，很多人会纷纷猜测，这个人被喝咖啡了，这个人被封杀了，这个人被逮捕了，结果这个人往往最后还没大事，最多就是被消灭了犯罪证据，但人们也不觉得宽松，反而更为自己担忧，觉得可能是因为人家有点名气，政府有顾虑，政府搞我是不是就没有顾虑……这是一个什么样根深蒂固的形象啊，这要多少时间的浇灌才能巩固成这样啊。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
任何年代，就算像洗菜一样洗脑，总有那么几颗葱是洗不干净的，以前，有人要把这些葱割干净，但是随着时代的变迁，那些人只要求这几根葱自顾自的长着就行，但是如果你试图告诉其他的葱，他们马上会被装蒜的压扁。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
很多人认为福建教育部门下的文是最近有一些历史老师和大学教授的嘴巴比较大，当然，我也看到今天的新闻，据说历史老师袁腾飞被查办了，同天被查办的还有天上人间夜总会。但是我认为不是这些原因，在敏感院还没有表态的时候，政府哪有反应这么神速，各部门配合的这么好的时候。这只是一个巧合，是一个教育部门的常规规定。这一条，在各行各业中都有，说法不同而已。就好比所有的抽奖活动中都有一条，解释权都归活动举办方所有。而我不想去探讨什么谁有评判另外一个人的思想是正确和错误的权力等话题，这个话题没有意义，因为答案很明显，谁有这个权力？当然有权力的人有这个权力。一切有利于他的利益和权力的，当然就正确的，一切不利于他的利益和权力的，当然就是错误的，你只要掌握了这个规律，你就不用沉溺和揪心于什么错误和正确的判断了。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
至于大部分的历史老师，语文老师和政治老师们，你们觉得在未来的历史，语文和政治教材中，你们将会得到什么样的一个评价，扮演什么样的一个角色？也许你是一颗身不由己的植物，但是你的每一个学生都是你的种子。尝试着真正的做一个教师吧，教给你的学生常识和思考，独立与正义，为了年老时向你子孙提起你曾经担当的这个职业的时候心存骄傲，而不是满怀羞愧。&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100insm.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>.</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ic2e.html</link><description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
爷爷们，你们请尽兴&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ic2e.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>诸恶与众善</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100hy9k.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
最近有一篇，流传甚广，叫《不要给西南灾区捐水了》，署名是韩寒。这篇文章并非我写，我的所有杂文的出处都会在我的博客中，如果博客里没有出现过（注意，是出现过，因为我不能保证文章出现以后能一直出现着），那就是没有写过。这篇文章我大致看了，很明显，文中类似“我曾经说过，如果我愿意，我可以去颠覆你们二十多年来形成的价值观，因为生活中很多在你们看来是理所当然的观念都是错误的”这样的话，是不会出现在我的文章里的。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
对于本文背后作者的观点，我认同一部分，但对于主观点我不认同。在四川地震前，我已经知道原来红十字会是有一个所谓的手续费的，这个手续费的比例很高。到了四川，我们去了红十字会，当时老罗和我说起此事，我和老罗还说，如果捐款很多，岂不是光手续费就能够收几十亿？我寻思着要不要写这个文章，但是到最后，我都没有写，因为我不能在那个时候打击大家捐款的热情，这个近些年一直表现的自私冷漠的民族，多么难得有如此团结向善的时刻。后来我只是说，我不会向官方机构捐款，手续费是一方面的问题，另外一方面我并不了解最终捐款的去向。好在最终红十字会宣布免收手续费。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
至今我一直有一个疑惑，就是比如某处灾难，救灾最终需要一亿，民众积极捐款，捐到了五千万，那到底意味着救灾总款变成了一亿五千万呢，还是救灾款依然是一亿，但是我们捐给了政府五千万？它困扰了我很久，最终解决的方法是各帮各的，各行其善。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
西南大旱，天灾人祸都有，无论一个政府做的有多么不到位，都不能妨碍你以个人的身份行善的决心。事实上，经过了汶川地震，震后又出现了一些让人失望的新闻，大家的善心抗震程度又有所提高，之后的几次天灾，民众的热情程度一直不是很高，包括这次西南大旱。但你需知道，也许只有你知道，在你的一身中，一定犯下了罪孽。虽然在这个压力这么大的社会里，我们恨不得都是需要扶助的对象，但是力所能及的慈善，不光是为了让这个世界更加有希望，也是为了减轻你自己的罪恶，这个事情和政府无关，但是和社会有关&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
有一句话：诸恶莫作，众善奉行。但是如果诸恶一直在作，甚至越做越过，乃至是非颠倒，这一切都不影响后面的那句，众善奉行。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;只有众善够重，诸恶才能被诛。&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100hy9k.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item><item><title>散文一篇</title><link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ht1x.html</link><description>&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
在昨天，我看到了一条新闻，新闻说我候选了时代周刊的两百个影响全球的人物，中国同时入选的还有敏感词，敏感词和敏感词等人。当时我正在我们村里挖笋（我挖的是自己家的），没怎么注意，后来回去一看手机上有不少的短信，问我对此事的态度，我只回复了新京报和南都的两位朋友，其他媒体写的均为凭着对我性格的猜测下的友好想象。我没有想到大家还比较关心，在这里我就做一个统一的回复。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
首先，我非常感叹和惋惜，为什么别人有这样的新闻媒体，当时代周刊弄一个人物榜的评选的时候，能够让全世界其他的国家都起波澜。我多么渴望我们中国也能有类似的一个新闻媒体，当他评选人物的时候，在全世界也引起关注。我们不能说这样的一个媒体完全公正，但是它是有完全的公信力的，我多么渴望我们国家也有。可惜我们并没有。不是说我们的媒体人要比其他地方的媒体人差，而是因为一些……原因，这些原因众所周知，点到为止，多说必死，死后鞭尸。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我经常自问自己，我为这个充满着敏感词的社会做出了什么贡献，可能到最后我只贡献了一个以我的名字命名的敏感词而已。我天天睡到中午，经常浪费钱买数码产品，还挑食，但好在我也未曾给这个社会增加罪孽和负担，至少迄今为止是这样。我没有辽阔的远见，我唯独只想让相关部门善待文艺和新闻，不要给他们过多的审查以及限制，不要用政府的权利和国家名义去封杀或者污蔑任何一个文艺工作者和新闻从业者，这样的话，不用你们花大价钱，这个国家会自动生产出输出到西方世界的文艺作品和新闻媒体，我们的每一个小小的读者听众观众网民市民国民都能同享荣光。我未必有天赋和能力写出好的东西，但是别人有，但你不要阉人有夸人无。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
电话里记者问我，有一些地方还说你和西方反华势力勾结，我说这个很正常，人家这招用了六十年了，前几十年还有发自内心的，后几十年纯粹是用于泼脏水了。我一个要去西方国家比赛经常因为材料不够齐而差点签证都办不出来的人，还西方势力呢，况且都什么年代了，还勾结不勾结的，这词说出去多难听啊。相信如果有哪位朋友天天监听着我的电话的话，您一定很清楚我究竟是一个怎么样的人，您说呢，电脑前一定会有一位朋友会心一笑的。但我只是奇怪，这些御用笔杆子，怎么几十年都用一个体位，他不烦，对象都烦了。但是，我坚决赞同他们的存在，因为总有正方和反方，总有甲方和乙方，如果我们国家能做到话不投机一拍两散，而不是话不投机把你封杀，那就是我们国家的巨大进步，我们也将为此而努力。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
后来他又发短信问我，那么换句话说，你这个人的观点和言论符合了西方人的价值观，你觉得是么？&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;我回消息说，难道不符合中国人的价值观么？&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
我相信地球人和外星人也许价值观不一样，但是西方人和东方人，除了生活习惯不一样以外，价值观应该是差不多的，为何一定要争呢。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;
最后说回到所谓的影响力，我经常非常的惭愧，我只是一介书生，也许我的文章让人解气，但除此以外又有什么呢，那虚无缥缈的影响力？在中国，影响力往往就是权力，那些翻云覆雨手，那些让你死，让你活，让你不死不活的人，他们才是真正有影响力的人。但是不知道是因为他们怕搜呢还是不经搜，往往在搜索引擎上还搜不到他们。我们只是站在这个舞台上被灯光照着的小人物。但是这个剧场归他们所有，他们可以随时让这个舞台落下帷幕，熄灭灯光，切断电闸，关门放狗，最后狗过天晴，一切都无迹可寻。我只是希望这些人，真正的善待自己的影响力，而我们每一个舞台上的人，甚至能有当年建造这个剧场的人，争取把四面的高墙和灯泡都慢慢拆除，当阳光洒进来的时候，那种光明，将再也没有人能摁灭。&lt;/P&gt;
&lt;p STYLE="TexT-inDenT: 2em"&gt;&amp;nbsp;&lt;/P&gt;</description><guid isPermaLink="false">http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0100ht1x.html</guid><dc:creator>韩寒</dc:creator></item></channel></rss>
